會展附近11監測點沉降迅速惡化 獲大幅放寬停工指標

屢爆沉降的港鐵沙中綫會展站工程獲政府「放生」，政府周五深夜突發公佈，雖然會展站有多達51個監測點的沉降幅度超出25毫米的停工標準，但政府接納港鐵建議大幅放寬121個沉降監測點的停工指標，讓會展站可以復工。

港鐵最新公佈的121個監測點中，有57個在《蘋果》早前取得的2017年1月工程報告中已經有數據。這57個監測點，當時只有兩個沉降幅度超出須停工的警報標準，惟事隔一年，幾乎全部的沉降都有惡化。最嚴重的5個監測點全部都比去年1月增加沉降超過50毫米。如果按照當時的標準，現時共有29個監測點已超越停工水平；不過港鐵卻全面放寬沉降監測的停工警報水平，放寬的幅度由5毫米至70毫米不等，造成現時並無監測點超出停工水平的現象。

其中一個沉降最嚴重的是港灣道體育館外的路面監測點「Z3-GSM（FW）-02」，去年該初的沉降幅度為36毫米，最新數據則顯示沉降幅度達76.9毫米，即超標逾2倍，但獲當局大幅將停工指標，由25毫米放寬至95毫米。

大家係時候同英治時期建築水平講拜拜

過多次 改多次

與祖國接軌

本來統一25mm
依家改亂晒仲要係全部變做0.7,0.8仲有0.2空間走棧

規矩係死既 人係生既

如果再沉多d 係咪又再改
無腦政府

個標準已名存實亡

太平山石龜唔知幾時落山

我地個機場

仲有冇人敢搭沙中線

改完之後人就係死既

今舖真係龍門任佢擺 如果佢係全棟野一齊沉其實可接受 一邊沉多另一邊沉少就真係898

石沉大海

政府心諗吹咩

移動式龍門